---
tags:
- clear-code
title: 学生向けリーダブルコード勉強会の参加者募集を開始
---
2014/6/22（日）にSEプラスさんが[学生向けリーダブルコード勉強会](http://www.seplus.jp/sezemi/history/2014-1/)を開催します。[リーダブルコードの解説]({% post_url 2012-06-11-index %})を書いた須藤がトレーナーをします。[会場提供はクックパッドさん](http://techlife.cookpad.com/2014/05/09/%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%83%80%E3%83%96%E3%83%AB%E3%82%B3%E3%83%BC%E3%83%89%E5%8B%89%E5%BC%B7%E4%BC%9A%E4%BC%9A%E5%A0%B4%E3%81%A8%E3%81%97%E3%81%A6%E3%80%81%E3%82%AF%E3%83%83%E3%82%AF%E3%83%91%E3%83%83/)で、ランチも提供してくれます。
<!--more-->


勉強会の応募は[5/8から受付を開始](http://sezemi.hatenablog.com/entry/2014/05/08/191941)しています。応募者多数の場合は第2弾もありうるということです[^0]。5/19（月）に判断するということなので、参加したい方、参加したいけど6/22（日）は都合が悪くて参加できない、他の日なら…という方は月曜日までに応募してください。なお、5/25（日）までに応募すると、リーダブルコードを無料で送ってくれるそうです。勉強会参加前に読んでおくと得られることが増えそうですね！

勉強会の内容の準備状況も少し紹介します。一ヶ月ほど前に[重視することと概要を紹介]({% post_url 2014-04-16-index %})しました。現在は、内容の具体化と課題の作成に着手しています。どちらもGitHubに[リポジトリー](https://github.com/clear-code/sezemi2014-readable-code)を作って作業を進めています。

  * [内容](https://github.com/clear-code/sezemi2014-readable-code/blob/master/0622/scenario.md)
  * [課題](https://github.com/clear-code/sezemi2014-readable-code/blob/master/0622/task.md)

勉強会で使うコンテンツはCC BY-SA 4.0で利用可能なので、参考にして自分たちで実施しても構いません。実装したコードを交換してさらに開発を進める、というアイディアは、他の人のコードを読む機会を作るよいアイディアだと自負しています。よさそうだと思ったらぜひ取り入れてください。

さいごに、もう一度[勉強会ページへのリンク](http://www.seplus.jp/sezemi/history/2014-1/)を置いておきます。このページから応募できます。

[^0]: 現在、20名ほどの応募があるとのことなので、さらに10名、20名の応募があれば第2弾開催の可能性が高まりそうな気がします。
